1. У JS події представляють дії, які відбуваються у браузері, такі як клік мишею, натискання клавіші, завантаження сторінки тощо. Події використовуються для створення інтерактивних веб-сайтів.
2. У JS доступно багато подій миші: click (відбувається, коли користувач клікає на елементі мишею), mouseover(спрацьовує, коли миша наводиться на елемент) так само як і mouseenter(роложення курсопу відносно елемента ), mouseout та mouseleave (виникає, коли миша виходить за межі елемента), mousedown (відбувається, коли користувач натискає на будь яку кнопку миші), mouseup (спрацьовує, коли користувач відпускає кнопку миші після натискання), mousemove (виникає при руху миші над елементом), wheel(коли крутемо колесико миші), select(коли копіюємо текст), contextmenu (спрацьовує, коли користувач натискає праву кнопку миші на елементі, відкриваючи контекстне меню) це основні події.

3. Подія "contextmenu" відбувається, коли користувач натискає праву кнопку миші на елементі, відкриваючи контекстне меню. В той момент і спрацбовує mousedown та mouseup. Щоб використовувати подію "contextmenu" для створення власного контекстного меню, можемо додати обробник цієї події до потрібного елемента на сторінці за допомогою JS. Потім у обробнику можна визначити, як виглядатиме власне контекстне меню та які дії відбудуться при виборі певних опцій.
